甲廈租戶聯署 要求減價25%

甲廈租戶聯署 要求減價25%

中環商廈部份租戶聯署要求業主減租。

【本報訊】中美貿易戰惡化，再加上逆權抗權持續，核心甲級商廈租賃市場掀起減價浪潮。市場盛傳，中環指標甲級商廈，部份租戶聯署要求業主減租，希望減租至每方呎170元，聯署租戶中，個別租戶租金高見225元，冀減租達25%。另外，灣仔及尖沙嘴商廈亦有租戶要求減租個案，據悉有貿易公司要求業主減租約三成至四成，否則會遷出正租用的甲廈單位。

相關新聞：【地產專題】中環中心呎租低見$6516層共66單位空置 中資租客須簽擔保書

銅鑼灣舖劈價4,700萬易手

減價氣氛蔓延商舖市場，市場消息指，銅鑼灣耀華街30號地舖，建築面積約800方呎，新近連租約以3,300萬沽出，新買家為資深投資者電訊一代羅珠雄。據悉，原業主本年中叫價8,000萬元，惟久久未能沽貨，最終面對現實，大劈4,700萬元或58%沽貨。目前舖位由凍肉店以每月6萬元租用，回報率約2.2厘。原業主早於1984年，以48萬元購入，賬面獲利約3,252萬元離場，物業35年升值68倍。
中原（工商舖）黃偉基表示，6至8月份受示威活動影響，舖市大受衝擊，上月只錄約46宗，按月跌近四成，成交金額方面，8月份錄得13.64億元，按月減約22%。

上一則
上一則
【地產專題】中環中心呎租低見$65 16層共66單位空置中資租客須簽擔保書

下一則
下一則
馬鞍山峻源首批呎價1.6萬

想分享抗爭成果？